每日自推

希望唔算洗版

自推一下

吾生也有涯，而知也無涯。
以有涯隨無涯，殆已。

自推一下

命運，其實係咪掌握o係自己手上？

推

身體同心靈，其實密不可分

21/3

推

平等，會唔會只係想R著數果時用既籍口？

22/3

推

其實人大左，性格係咪就改變唔到？
即使係小朋友，出世冇耐其實已經睇到性格既唔同。

有好動，有好靜；有愛笑，有愛哭；有主動，有被動；有外向，有內向...

但透過後天既影響，包括家庭，親友，教育，工作環境等，係咪可以大程度地去改變一個人既性格呢？

我既諗法係覺得有可能既，一方面可能係我既wishful thinking，另外係因為我相信大腦係一樣幾活潑既野，思維模式經過培養其實可以改變。

現時所謂改唔到既性格，原因上係因為o係放任既環境下，不斷地自我加強而得黎。

23/3

群體與個體

群體與個體的行為/特徵是可以有很大差異的

例如
A={a,b,c} vs a, b, c
公司 vs 老闆/員工
政黨 vs 黨員

以下集中討論人既群體與個體

對於人既行為同特徵，所用以描述既詞彙係常見及容易理解既，例如：喜歡、討厭、強、弱、高、矮、不滿、...，呢d詞彙都容易讓人感同身受。

而對於群體既行為同特徵，描述既方式就有所不同，若群體內每一個體之某一特徵相同時，使用該描述還可以接受，然而當某特徵於群體內不一致時，用描述個體既詞彙去描述群體會有所限制。例如中國人群體中有些人有禮貌，有些人沒有，此時不論說中國人是有禮貌還是沒有禮物都不合宜。

...

24/3

Do we live in a holographic universe?

25/3

推

心志強壯，難免看起來無情

26/3

推

建立一套習慣好有用，因為可以省卻好多猶豫既時間同精神。同埋自律係好費心神。

27/3

今日，毛記

28/3

推

今日都係毛記，不過淨係睇。

識玩既人未必係好叻，但係要o係自己既領域知進退。

Life is hard. Die hard .

希望在明天

29/3

A complicated day

30/3

受苦節，受苦

31/3

無常

1/4

推

我
女朋友

尋日同女朋友講今日會去搵佢，今朝whatsapp佢知我攰攰地

我一陣過黎
你攰就唔好黎啦
唔緊要啦
其實我唔想你黎，你可以做下自己野
冇呀唔緊要呀
唔好啦，其實今日唔見都得
或者我夜晚搵你食飯？
唔好啦，我今日想早d返屋企
或者我地食個飯之後咪早d返屋企
唔好啦又特登出黎食個飯又返去，你今日留o係屋企啦
但係我知你都想見我wor
ok啦你攰休息下
ok😘

之後佢就嬲左我，話我應承左既野冇做。

#愚人節快樂

2/4

開心

佛系

3/4
4/4

終於真係斷左

真係唔想自己做乜都冇恆心

5/4

搞乜鬼，好亂

6/6 推

點樣可以搵到神？

7 8 9/3

病到一個點

10/4

病到連日期都錯埋

神啊
求你憐憫我
解除我既痛苦

11/4

祈禱

12/4

心好像成長了

加油巴打

13/4

終於有人回#tongue3

念念不忘，必有回響

14/4

病足一星期係咩玩法？

15/4

What’s the meaning of life?

16/7

人生如戲，戲如人生

17/7

If you think it’s alright, it’s alright

I can(not) understand.

18/4

Stop procrastination

19/4

廢J

努力努力

20/4

努力訓練

21/4

估唔到，我連基本都未達到

25/4

Gotta be stronger

Finding God

23/4

隨遇不安

24/4
25/4

一步一步

26/4

人生難關

27/4

疲累
好似咩都唔想做咁
動力呢？
夢想是有的
想休息一下
但又怕停止了習慣，便習慣停止

樓豬點睇耶撚?

which God?

耶撚同其他撚都係一街都係，唔需要逼自己去理解哂佢地，唔好搞到我就ok。

The almighty one

信仰 最近係到唸緊依個詞語
聽過一句話
要有幾大既勇氣先可以沒有信仰
有d感觸 因為有d攰
我開始係到唸 咩係信仰
字面咁解既話 相信/仰望
但作為無神論者 神對我黎講
只有仰望 沒有相信
但人會相信仰望既野 又點止神
好多好多 好多好多永遠唔會得到
但又會去追求既野
自由 平等 快樂 幸福 真我 真理
你又覺唔覺依d叫信仰?

Any belief is a belief
Anything you can’t prove, yet you believe it’s true.

27/4

人去到咁上下年紀，好多時就會有想定落黎既念頭。
究竟係咩原因？
係因為想建立家庭？
因為體力/精力已大不如前？
究竟點解？

究竟應唔應該咁諗？

28/4

Everything is connected

29/4

幸福的日子，能過多久？

30/4

Burning my life

1/5

Living my life in hard mode

2/5

Wasted

3/5

都是緣

4/5

健康真係最緊要
冇健康，乜都冇心情

5/5

There are lots of options that we don’t see but are feasible.

There are lots of options that we thought are possible are actually not possible.

6/5
最後的幸福？

7/5
沒有美醜，就沒有比較

8/5

Chur到盡

9/5

Really tired
But need to keep it up

10/5
Finally it’s Friday

One rest, another challenge comes

another challenge came and you gave up

多謝巴打鼓勵

我真係give up左

但你講完我又想繼續返

20/5 重新上路

21/5

To win the war. You need to pick the right side.

只要對你黎講重有意義
繼續啦
我都似乎搵到要追逐既信仰啦

22/5

正所謂
念念不忘，必有回響。

我咁做其實係想累積一點點既力量，
或者有一日睇返，會成為激勵。

做人，不求面面俱圓，只求對得住天地良心。
唔好太著意追逐世界既標準，人地既期望。
自己既人生，唔需要靠人地既肯定先有價值。

23/5

好努力
但力不從心

好想做好，但都只係一廂情願。

要成為leader，仲有好遠既路。

多謝一路同行既戰友。

24/5

A little milestone

睇返，其實可能只係白忙

又或者，好似做運動咁。

到最後，只係剩返變強既自己。

25/5

今日見識到d高層既鐵腕
係厲害既

I Pray
Coz I know the power of prayer.

26/5

簡簡單單，不過不失

27/5

Time flies.

28/5

終於...

29/5

每日都努力做好自己，已經夠

30/5

愛身邊既人，就係意義

31/5

山窮水盡疑無路，柳暗花明又一村。

做野辛苦，做人辛苦，但總有堅持下去既力量。

1/6

辛苦工作，昐望明天

2/6,3/6

夢幻既日子

4/6

六四，做到冇停
點解要浪費時間o係呢d冇意義既野上面？

5/6
Natural

Connect with God

大家都會覺得你依個post無意義既

I mean我自己做到冇停，同埋好冇意義

6/6

祈禱

7/6

好像有點累了

岩啊 會攰

8/6

日做夜做唔緊要，但要有進步。

有進步唔夠，要有你想要既進步。

9/6

鍛練身體，安慰心靈。

攰就岩，要攰到冇力，先可以重生

10/6

兩個人，就唔係一個人

11/6

其實一個人好脆弱，一受傷，一病，就乜都做唔到。

12/6

唔病都冇得休息下

take care

13/6

Back to hell

With more experience

14/6

Rolling rolling

15/6

做事唔難，做人先難。

16/6

不斷中伏

17/6

It’s Father’s Day
Pray

18/6

Amazing holiday

19/6

Grace in hell

20/6 21/6

Busy, work, sleep, work

22/6

Pacing is a key

唔好打亂個節奏

幹 我琴晚就係夜訓左
又忍唔住打斷左節奏

唔急，慢慢就會快

23/6

世界沒什麼可怕
因為人連怕既資格都冇

24/6

On average, 拍過兩次拖既男人係最吸引既。

拍兩次拖，大概就知道女人需要既係乜，自己既棱角亦磨平左唔少。而經歷過兩次失去，亦更懂得珍惜。

但追求呢種高質男都唔易，因為佢地會更清楚知道自己想要乜野，如果你俾唔到，佢地可能跟本唔會俾機會你。

25/6

Another busy day. Working till the end

26/6

做到有d絕望

27/6

Level up, shitson

28/6

原來見到當日隔岸觀火既人，今日身陷火海，真係有一種莫名既涼快。

29/6

好多野都好好，但我硬係唔心足

30/6

人生，走到無力繼續下去。
繼續落去，係咪真係好。

1/7

努力，都係為左身邊既人得到幸福

2/7

只要有恆心，鐵杵磨成針。

3/7

有人結伴同行，行起來特別輕鬆。

4/7

係窮呀！

5/7

我仍然係我，好百厭

6/7

好想做好，但有心無力

或者要放過自己

7/7

當休息，感恩

8/7
天天在一起

9/7
累

10/7

緊張，人生新階段

如何接合

11/7

累累

12/7

Human time

13/7

人生
時間換金錢，金錢換時間

14/7

溝通唔到

15/7

感恩不盡

放過就冇幸福啦

16/7

做人，放開雙手，才能擁抱所有